疑藏毒遭同袍制服 休班警失禁今呈「瀨屎褲」作證物

被告潘俊東

當差近20年的高級警員前年晚上休班期間，在街上遇到同袍追截，疑被搜出身藏0.38克毒品「K仔」氯胺酮。男警今就藏毒罪受審，有份追截的刑事情報科「Hit Team」人員作供，指被告在街頭被制服後報稱瀨屎不能坐下，眾警於是將他押到停車場內繼續調查。辯方在庭上呈遞被告當天穿着的「瀨屎褲」作證物。

被告潘俊東（40歲）否認2016年10月28日在荃灣綠楊新邨D座旁行人路上管有危險藥物，涉案毒品化驗後證實為1.58克固體，內含0.38克氯胺酮。各證人因從事情報工作，因公眾利益理由，獲准在屏風後作供，禁止公眾看到他們容貌。

追截行動涉及一名姓黎總督察、一名姓何高級督察、一名姓趙警長等人。黎供稱當天行動中，他制服被告及表露身份後，何、趙等人隨即趕至協助，他指示兩人對被告搜身，其後被告表示失禁及「阿Sir我瀨濕咗條褲」。搜身後，趙向他匯報在被告褲袋搜出一張紙巾包着一個膠袋，袋中有晶狀固體。

辯方質疑警員插贓嫁禍，盤問時指出被告版本，指眾警搜身時指控他「你以前不嬲都咁×蠱惑」，更喝問他「係咪有啲嘢？拎出嚟！」被告反問「拎乜嘢？」警員回應指是毒品，但褲袋被反出來仍搜不出毒品，警長便從地上拾起涉案膠袋，說「我而家就話，係喺你褲袋搵到！」黎稱聽不到有關對話。

何以英語作供，稱知道被告是休班警，確認他沒攜帶槍械便開始搜身。何堅稱是他從被告褲袋搜出毒品，他以涉嫌藏毒拘捕被告，並要求他坐下以便鎖上手銬，但被告拒絕，稱「長官，我不能。我瀨了屎。（Sir, I can't. I soiled myself.）」因街上有途人，出於保護被告私隱考慮，他與同袍把被告帶入附近不遠處的停車場內，被告在停車場受制服及坐下。

辯方質疑何、趙與被告曾共事及有過節，何否認，指行動前簡報會上，趙主動匯報曾與被告同時隸屬同一警區，但分屬不同小隊，沒機會直接交往。何指，趙當時沒對被告的性格或特質作出任何個人評價。聆訊下午繼續。

阿sir 瀨屎唔洗你教

我瀨左屎！Sir

瀨屎狗潘俊東

狗咬狗

正宗狗咬狗

都未入冊就瀨屎
入埋冊就肯定日日瀨屎

唔講以為古惑仔嚟

I shit my pants you motherfucker

呀sir 我賴撚左屎呀
唔信你聞下